'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Clark, Scarlett <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2 d\*(Aqabril de 2014
.\"    Manual: Frameworks del KDE: KService
.\"    Source: Frameworks del KDE Frameworks 5.0
.\"  Language: Catalan
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "2 d\*(Aqabril de 2014" "Frameworks del KDE Frameworks" "Frameworks del KDE: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NOM"
desktoptojson \- Converteix un fitxer \&.desktop a un fitxer \&.json\&.

.SH "SINOPSIS"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIFITXER\-DESKTOP\fR  \-\-output\ \fIFITXER\-JSON\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "DESCRIPCIÓ"


.PP
L\*(Aqentorn de treball KService utilitza la informació continguda als fitxers
\&.desktop
per a localitzar els serveis, inclosos els connectors per a les aplicacions i biblioteques basades en les Qt 5\&. De tota manera, el sistema de connectors de les Qt 5, utilitza les dades JSON incrustades en el mateix connector\&.
\fBdesktoptojson\fR
permet que la informació continguda en un fitxer
\&.desktop
també es pugui utilitzar com a dades incrustades en un connector de les Qt 5, convertint les entrades al fitxer
\&.desktop
en dades JSON\&.

.PP
Les dades JSON generades són un objecte JSON que mapa les entrades des del grup
[Desktop Entry]
del fitxer
\&.desktop\&. Qualssevol altre grup serà ignorat\&. La majoria de les entrades són simplement convertides a cadenes JSON, però certes entrades (com
Hidden
i
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault) són conegudes per ser valors booleans i per tant es converteixen, i algunes similars (com
X\-KDE\-ServiceTypes
i
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) sempre es converteixen a matrius de cadenes\&.




.SH "OPCIONS"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIFITXER\-DESKTOP\fR\fR
.RS 4

  

El fitxer
\&.desktop
a convertir\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIFITXER\-JSON\fR\fR
.RS 4



El fitxer on escriure les dades JSON generades\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra un text breu d\*(Aqajuda\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra informació sobre la versió\&.

.RE





.SH "ÚS"

.PP
La majoria dels usuaris d\*(Aqaquesta eina podran utilitzar la macro de CMake
\fBkservice_desktop_to_json\fR
com a part del procés de construcció d\*(Aqun connector\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(myplugin MODULE ${myplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(myplugin myplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Això presentarà el fitxer JSON
myplugin\&.json, al qual es pot fer referència des de les macros
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
o
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR\&.




.SH "ERRORS"

.PP
Si us plau, useu el
\m[blue]\fBseguidor d\*(Aqerrors del KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
(escriviu\-hi en anglès) per a informar\-ne\&.


.SH "AUTORS"
.PP
\fBClark, Scarlett\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Va escriure la documentació original\&.
.RE
.PP
\fBMerry, Alex\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Ha editat la documentació\&.
.RE
.SH "NOTES"
.IP " 1." 4
seguidor d'errors del KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
